# 基本介绍

rails4快速开发产品原型的基础代码，结构清晰，注释详细，遵守rails约定规范，包含一些基本的功能。可以[直接访问网站](http://121.42.161.252/)查看完整版。


## 方案

* Ruby管理：rbenv
* Ruby: Ruby 2.1.2
* 后端框架：Rails 4.2.0
* 前端框架：bootstrap 3 + jquery + coffeescript + scss
* API: grape + swagger + entity
* 数据库：MySQL
* 计划任务：whenever
* 备份：backup
* 文件上传：qiniu
* 编辑器：simditor
* 缓存：Memcached + redis
* 任务队列：sidekiq
* 服务器和站点监控：New relic + monit + god
* 部署：Capistrano3
* 邮件发送：sendcloud
* 反向代理：Nginx
* Web容器：unicorn
* 搜索：sunspot


## 功能组件

* 搜索系统，使用更强大的sunspot，支持中文分词和定位分析，sphinx(暂时不支持中文分词)停止使用。
* 资源上传，使用[七牛服务](http://www.qiniu.com/)。
* 发送邮件，使用[sendcloud服务](https://sendcloud.sohu.com/)。
* 系统监控，使用[newrelic](https://rpm.newrelic.com)。
* 用户系统，支持用户名邮箱登录，支持第三方(qq, weibo, github, douban, weixin)登录。
* 基本的运维配置，monit监控进程（邮件报警），whenever+backup自动备份，god监控。
* 基本的部署配置，capistrano自动一键部署。
* 修改了scaffold默认生成内容以适应bootstrap。
* 支持emoji表情包括输入法和英文输入。
* 系统消息。
* 各种文章基本操作，评论，赞，收藏等。
* 性能监控。


## 简单安装(测试运行在 Ubuntu 14.04 64位)

参考 `install_server_module_to_ubuntu` 和 `install_rails_module_to_deploy` 中的代码安装配置服务器即可。